msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: obsidion\n"
"POT-Creation-Date: 2021-01-20 04:01+1300\n"
"PO-Revision-Date: 2021-01-19 15:24\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: redgettext 3.3\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: obsidion\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 437658\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /reformat/core/locales/messages.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 24\n"
"Language: ko_KR\n"

#: obsidion/core/core_commands.py:32
#, docstring
msgid "Commands related to core functions."
msgstr "핵심 기능과 관련된 명령입니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:40
#, docstring
msgid "Pong."
msgstr "퐁."

#: obsidion/core/core_commands.py:45
#, docstring
msgid "Shows info about Obsidion."
msgstr "Obsidion에 대한 정보를 보여 준다."

#: obsidion/core/core_commands.py:65
msgid "This bot is an instance of [Obsidion, an open source Discord bot]({}) created by [Darkflame72]({}) and [improved by many]({}).\n\n"
"Obsidion is backed by a passionate community who contributes and creates content for everyone to enjoy. [Join us today]({}) and help us improve!\n\n"
"(c) Obsidion-dev"
msgstr "이 봇은 [Darkflame72]({}) 와 [많이 개선된] ({}) 에 의해 작성된 [Obsidion, an open source Discord bot] ({}) 의 인스턴스이다.\n\n"
"Obsidion은 모든 사람이 즐길 수 있도록 컨텐츠를 제공하고 기여하는 열정적인 커뮤니티에 의해 지원됩니다. [오늘의 결합] ({}), 도움이 되도록 도와주세요 !\n\n"
"(c) Obsidion-dev"

#: obsidion/core/core_commands.py:83
msgid "Bringing joy since 23rd March 2020 (over {} days ago!)"
msgstr "기쁨을 느끼는 것은 2020년 3월 23일부터 시작되었다."

#: obsidion/core/core_commands.py:91
#, docstring
msgid "Shows Obsidion's uptime."
msgstr "Obsidion의 가동 시간을 보여 준다."

#: obsidion/core/core_commands.py:94
msgid "Less than one second"
msgstr "1초 미만"

#: obsidion/core/core_commands.py:96
msgid "Been up for: **{time_quantity}** (since {timestamp} UTC)"
msgstr "응답: **{time_quantity}** ( {timestamp} UTC 이후)"

#: obsidion/core/core_commands.py:103
#, docstring
msgid "Invite the bot to your server."
msgstr "서버에 로봇을 초대합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:105
msgid "You can invite {name} to your Discord server by [clicking here]({invite})."
msgstr "[여기 클릭] ({invite}) 으로 전화 서버에 {name} 를 초대할 수 있습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:118
#, docstring
msgid "Leaves the current server."
msgstr "현재 서버를 엽니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:119
msgid "Are you sure you want me to leave this server? (y/n)"
msgstr "제가 이 서버를 떠나길 원하시는지요? (y/n)"

#: obsidion/core/core_commands.py:125 obsidion/core/core_commands.py:180
msgid "Response timed out."
msgstr "응답 시간이 종료되었습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:129
msgid "Alright. Bye :wave:"
msgstr "알겠습니다. 안녕 :wave:"

#: obsidion/core/core_commands.py:130
msgid "Leaving guild '{}'"
msgstr "길드 '{}' 을 (를) 그대로 두었습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:133
msgid "Alright, I'll stay then. :)"
msgstr "좋아요, 그럼요. :)"

#: obsidion/core/core_commands.py:138
#, docstring
msgid "Lists and allows [botname] to leave servers."
msgstr "서버를 종료하기 위해 [botname] 를 나열하고 허용합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:149
msgid "To leave a server, just type its number."
msgstr "서버를 떠나려면, 그 번호를 입력하면 된다."

#: obsidion/core/core_commands.py:164
msgid "I cannot leave a guild I am the owner of."
msgstr "나는 내가 주인인 길드를 떠날 수 없다."

#: obsidion/core/core_commands.py:168
msgid "Are you sure you want me to leave {}? (yes/no)"
msgstr "제가 {}을 (를) 떠나기를 원하시는 것이 확실합니까? (예/아니오)"

#: obsidion/core/core_commands.py:176 obsidion/core/core_commands.py:359
#: obsidion/core/core_commands.py:528 obsidion/core/core_commands.py:545
msgid "Done."
msgstr "완료."

#: obsidion/core/core_commands.py:178
msgid "Alright then."
msgstr "그럼 알겠습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:186
#, docstring
msgid "\n"
"        Get info about Obsidion's licenses.\n"
"        "
msgstr "\n"
"        Obsidion의 라이센스에 대한 정보를 얻을 수 있다.\n"
"        "

#: obsidion/core/core_commands.py:191
msgid "This bot is an instance of the Obsidion Discord Bot.\n"
"Obsidion is an open source application made available to the public and licensed under the GNU AGPL v3. The full text of this license is available to you at <https://github.com/Obsidion-dev/Obsidion/blob/master/LICENSE>"
msgstr "이 봇은 Obsidion Discord Bot의 인스턴스입니다.\n"
"Obsidion은 일반적으로 사용할 수 있으며 GNU AGPL v3하에 라이센스가 부여된 오픈 소스 애플리케이션입니다. 이 라이센스의 전체 텍스트는 <https://github.com/Obsidion-dev/Obsidion/blob/master/LICENSE>에서 사용할 수 있습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:206
#, docstring
msgid "Displays my full source code or for a specific command.\n\n"
"        To display the source code of a subcommand you can separate it by\n"
"        periods, e.g. account.link for the link subcommand of the account command\n"
"        or by spaces.\n"
"        "
msgstr "내 전체 소스 코드 또는 특정 명령을 표시합니다.\n\n"
"        하위 명령의 소스 코드를 표시하려면 계정 명령\n"
"        의 링크 하위 명령에 대해\n"
"        기간, 예를 들어, account.link를 사용하거나 공백으로 구분할 수 있습니다.\n"
"        "

#: obsidion/core/core_commands.py:250
#, docstring
msgid "Shuts down the bot."
msgstr "로봇을 내려다 보세요."

#: obsidion/core/core_commands.py:261
#, docstring
msgid "Attempts to restart Obsidion.\n\n"
"        Makes [botname] quit with exit code 26.\n"
"        The restart is not guaranteed: it must be dealt\n"
"        with by the process manager in use."
msgstr "Obsidion을 다시 시작하려고 합니다.\n\n"
"        Makes [botname] 는 종료 코드 26과 함께 종료합니다.\n"
"        다시 시작이 보장되지 않습니다. 사용 중인 프로세스 관리자가\n"
"        로 처리해야 합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:274
#, docstring
msgid "Sends to the owner the last command exception that has occurred.\n\n"
"        If public (yes is specified), it will be sent to the chat instead."
msgstr "소유자에게 마지막으로 발생한 명령 예외를 보냅니다.\n\n"
"        공용 (예가 지정됨) 이면 대신 대화로 전송됩니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:288
msgid "I couldn't send the traceback message to you in DM. Either you blocked me or you disabled DMs in this server."
msgstr "DM 으로 역추적 메시지를 보낼 수 없었다. 이 서버에서 나를 차단하거나 DMs를 사용하지 않도록 설정했습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:295
msgid "No exception has occurred yet."
msgstr "아직 예외가 발생하지 않았습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:299
#, docstring
msgid "Changes Obsidion's settings."
msgstr "Obsidion의 설정을 변경한다."

#: obsidion/core/core_commands.py:304
#, docstring
msgid "\n"
"        Sets a default colour to be used for the bot's embeds.\n\n"
"        Acceptable values for the colour parameter can be found at:\n\n"
"        https://discordpy.readthedocs.io/en/stable/ext/commands/api.html#discord.ext.commands.ColourConverter\n"
"        "
msgstr "\n"
"        로봇의 임베드에 사용할 기본 색상을 설정합니다.\n\n"
"        색상 매개변수의 허용 가능한 값은\n\n"
"        https://discordpy.readthedocs.io/en/stable/ext/commands/api.html#discord.ext.commands.ColourConverter\n"
"        입니다.                "

#: obsidion/core/core_commands.py:314
msgid "The color has been reset."
msgstr "색상이 재설정되었습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:317
msgid "The color has been set."
msgstr "색상이 설정되었다."

#: obsidion/core/core_commands.py:322
#, docstring
msgid "Sets [botname]'s avatar\n\n"
"        Supports either an attachment or an image URL."
msgstr "세트 ( [botname]) 의 아바타 (\n\n"
"        ) 는 첨부물 또는 이미지 URL을 지원한다."

#: obsidion/core/core_commands.py:336
msgid "That URL is invalid."
msgstr "이 URL은 유효하지 않다."

#: obsidion/core/core_commands.py:339
msgid "Something went wrong while trying to get the image."
msgstr "이미지를 얻으려 하는 동안 무언가가 잘못되었다."

#: obsidion/core/core_commands.py:350
msgid "Failed. Remember that you can edit my avatar up to two times a hour. The URL or attachment must be a valid image in either JPG or PNG format."
msgstr "실패했다. 한 시간에 두 번 정도까지 내 아바타를 편집할 수 있다는 것을 기억하세요. URL 또는 첨부는 JPG 또는 PNG 형식의 올바른 이미지이어야 한다."

#: obsidion/core/core_commands.py:357
msgid "JPG / PNG format only."
msgstr "JPG/PNG 형식 전용입니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:364
#, docstring
msgid "Removes [botname]'s avatar."
msgstr "[botname]의 아바타를 제거합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:367
msgid "Avatar removed."
msgstr "아바타가 제거되었습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:373
#, docstring
msgid "Sets [botname]'s playing status."
msgstr "[botname]의 상태를 설정합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:392
msgid "Status set to ``Playing {game.name}``."
msgstr "이 상태는 ` ` {game.name} `로 설정되어 있다."

#: obsidion/core/core_commands.py:395
msgid "Game cleared."
msgstr "게임이 끝났다."

#: obsidion/core/core_commands.py:401
#, docstring
msgid "Sets [botname]'s listening status."
msgstr "[botname]의 청취 상태를 설정합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:417
msgid "Status set to ``Listening to {listening}``."
msgstr "상태는 \" {listening}\" 로 설정되어 있습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:422
msgid "Listening cleared."
msgstr "듣고 있다."

#: obsidion/core/core_commands.py:428
#, docstring
msgid "Sets [botname]'s watching status."
msgstr "[botname]의 감시 상태를 설정합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:444
msgid "Status set to ``Watching {watching}``."
msgstr "` ` {watching}관람 ` 으로 설정."

#: obsidion/core/core_commands.py:447
msgid "Watching cleared."
msgstr "지워진 것을 보고"

#: obsidion/core/core_commands.py:453
#, docstring
msgid "Sets [botname]'s competing status."
msgstr "[botname]의 경쟁 상태를 설정합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:469
msgid "Status set to ``Competing in {competing}``."
msgstr "상태는 {competing}로 ` 컴피팅 ' 으로 설정됐다."

#: obsidion/core/core_commands.py:474
msgid "Competing cleared."
msgstr "컴페팅이 완료되었습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:480
#, docstring
msgid "Sets [botname]'s status.\n\n"
"        Available statuses:\n"
"            online\n"
"            idle\n"
"            dnd\n"
"            invisible\n"
"        "
msgstr "[botname]의 상태를 설정합니다.\n\n"
"        사용 가능한 상태:\n"
"            온라인\n"
"            유휴\n"
"            dnd \n"
" dnd\n"
"            눈에 보이지 않는\n"
"        "

#: obsidion/core/core_commands.py:503
msgid "Status changed to {}."
msgstr "상태가 {}로 변경되었습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:511
#, docstring
msgid "Sets [botname]'s streaming status.\n\n"
"        Leaving both streamer and stream_title empty will clear it."
msgstr "[botname]의 스트리밍 상태를 설정합니다.\n\n"
"        두 개의 스트리머와 스트림을 모두 비워 두면 됩니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:534
#, docstring
msgid "Sets Obsidion's nickname."
msgstr "Obsidion의 별명을 설정한다."

#: obsidion/core/core_commands.py:538
msgid "Failed to change nickname. Must be 32 characters or fewer."
msgstr "별칭을 변경하는 데 실패했습니다. 32자 이하여야 합니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:543
msgid "I lack the permissions to change my own nickname."
msgstr "나는 내 별명을 바꿀 수 있는 권한이 없다."

#: obsidion/core/core_commands.py:550
#, docstring
msgid "Sets Obsidion's global prefix(es)."
msgstr "Obsidion의 글로벌 접두사를 설정한다."

#: obsidion/core/core_commands.py:552 obsidion/core/core_commands.py:565
msgid "Prefix set."
msgstr "접두부 세트."

#: obsidion/core/core_commands.py:558
#, docstring
msgid "Sets Obsidion's server prefix(es)."
msgstr "Obsidion의 서버 접두어를 설정한다."

#: obsidion/core/core_commands.py:561
msgid "Guild prefixes have been reset."
msgstr "길드 접두부가 재설정되었습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:653
#, docstring
msgid "Sends a DM to a user.\n\n"
"        This command needs a user ID to work.\n"
"        To get a user ID, go to Discord's settings and open the\n"
"        'Appearance' tab. Enable 'Developer Mode', then right click\n"
"        a user and click on 'Copy ID'.\n"
"        "
msgstr ""

#: obsidion/core/core_commands.py:663
msgid "Invalid ID, user not found, or user is a bot. You can only send messages to people I share a server with."
msgstr "올바르지 않은 ID, 사용자를 찾을 수 없거나 사용자가 로봇입니다. 서버를 공유하는 사용자에게만 메시지를 보낼 수 있습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:675
msgid "Owner of {}"
msgstr "{}의 소유자"

#: obsidion/core/core_commands.py:676
msgid "You can reply to this message with {}contact"
msgstr "{} 연락처로 이 메시지에 응답할 수 있습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:690 obsidion/core/core_commands.py:702
msgid "Sorry, I couldn't deliver your message to {}"
msgstr "죄송합니다. {}에 메시지를 전달할 수 없습니다."

#: obsidion/core/core_commands.py:695 obsidion/core/core_commands.py:707
msgid "Message delivered to {}"
msgstr "{}에 전달된 메시지"

#: obsidion/core/dev_commands.py:30
#, docstring
msgid "Development Commands."
msgstr "개발 명령."

#: obsidion/core/dev_commands.py:41
#, docstring
msgid "Loads a module."
msgstr "모듈을 로드합니다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:49
msgid "The cog `{module}` has been succesfully loaded"
msgstr "cog '{module}' 가 성공적으로 로드되었습니다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:54
#, docstring
msgid "Unloads a module."
msgstr "모듈을 언로딩한다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:62
msgid "The cog `{module}` has been succesfully unloaded"
msgstr "cog '{module}' 가 로드 해제되었습니다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:67
#, docstring
msgid "Reloads a module."
msgstr "모듈을 다시 로드한다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:75
msgid "The cog `{module}` has been succesfully reloaded"
msgstr "cog '{module}' 가 성공적으로 다시 로드되었습니다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:131
#, docstring
msgid "Evaluate a statement of python code.\n\n"
"        The bot will always respond with the return value of the code.\n"
"        If the return value of the code is a coroutine, it will be awaited,\n"
"        and the result of that will be the bot's response.\n\n"
"        Note: Only one statement may be evaluated. Using certain restricted\n"
"        keywords, e.g. yield, will result in a syntax error. For multiple\n"
"        lines or asynchronous code, see [p]repl or [p]eval.\n\n"
"        Environment Variables:\n"
"            ctx      - command invocation context\n"
"            bot      - bot object\n"
"            channel  - the current channel object\n"
"            author   - command author's member object\n"
"            message  - the command's message object\n"
"            discord  - discord.py library\n"
"            commands - redbot.core.commands\n"
"            _        - The result of the last dev command.\n"
"        "
msgstr ""

#: obsidion/core/dev_commands.py:186
#, docstring
msgid "Execute asynchronous code.\n\n"
"        This command wraps code into the body of an async function and then\n"
"        calls and awaits it. The bot will respond with anything printed to\n"
"        stdout, as well as the return value of the function.\n\n"
"        The code can be within a codeblock, inline code or neither, as long\n"
"        as they are not mixed and they are formatted correctly.\n\n"
"        Environment Variables:\n"
"            ctx      - command invocation context\n"
"            bot      - bot object\n"
"            channel  - the current channel object\n"
"            author   - command author's member object\n"
"            message  - the command's message object\n"
"            discord  - discord.py library\n"
"            commands - redbot.core.commands\n"
"            _        - The result of the last dev command.\n"
"        "
msgstr "비동기 코드를 실행한다.\n\n"
"        이 명령은 비동기 함수의 본문으로 코드를 랩핑한 후\n"
"        호출하여 이를 대기합니다. 봇은\n"
"        stdout에 인쇄된 모든 것과 기능의 리턴 값으로 응답할 것이다.\n\n"
"        코드는 혼합되지 않고 올바르게 형식화되므로 코드 블록, 인라인 코드 내에 있거나 아니면\n"
"        로 될 수 있습니다.\n\n"
"        환경 변수:\n"
"            ctx-command 호출 컨텍스트\n"
"            봇-봇 객체\n"
"            채널-현재 채널 오브젝트\n"
"            메시지-명령 작성자의 멤버 오브젝트\n"
"            메시지-명령의 메시지 오브젝트\n"
"            불화-discord.py 라이브러리\n"
"            명령-redbot.core.커맨드\n"
"            _ - 마지막 dev 명령의 결과.\n"
"        "

#: obsidion/core/dev_commands.py:253
#, docstring
msgid "Open an interactive REPL.\n\n"
"        The REPL will only recognise code as messages which start with a\n"
"        backtick. This includes codeblocks, and as such multiple lines can be\n"
"        evaluated.\n"
"        "
msgstr "대화식 REPL을 엽니다.\n\n"
"        REPL은\n"
"        백틱으로 시작하는 메시지로만 코드를 인식할 것이다. 여기에는 코드블록이 포함되며 이러한 다중 행은\n"
"        로 평가될 수 있습니다.\n"
"        "

#: obsidion/core/dev_commands.py:273
msgid "Already running a REPL session in this channel. Exit it with `quit`."
msgstr "이 채널에서 REPL 세션을 이미 실행하고 있다. 그만둬라."

#: obsidion/core/dev_commands.py:279
msgid "Already running a REPL session in this channel. Resume the REPL with `{}repl resume`."
msgstr "이 채널에서 REPL 세션을 이미 실행하고 있다. REPL을 ' {} repl 재개와 함께 재개합니다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:287
msgid "Enter code to execute or evaluate. `exit()` or `quit` to exit. `{}repl pause` to pause."
msgstr "실행하거나 평가할 코드를 입력한다. 출구 () 나 퇴출 (). \" {}이 (가) 일시정지하기 위해 일시정지합니다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:359
#, docstring
msgid "Pauses/resumes the REPL running in the current channel"
msgstr "현재 채널에서 실행 중인 REPL을 일시정지/재개한다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:362
msgid "There is no currently running REPL session in this channel."
msgstr "이 채널에 현재 실행 중인 REPL 세션이 없다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:371
msgid "The REPL session in this channel has been resumed."
msgstr "이 채널의 REPL 세션이 재개되었다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:373
msgid "The REPL session in this channel is now paused."
msgstr "이제 이 채널의 REPL 세션이 일시정지되었습니다."

#: obsidion/core/dev_commands.py:378
#, docstring
msgid "Mock another user invoking a command.\n\n"
"        The prefix must not be entered.\n"
"        "
msgstr "다른 사용자가 명령을 호출하는 중입니다.\n\n"
"        접두부를 입력하지 않아야 합니다.\n"
"        "

#: obsidion/core/dev_commands.py:391
#, docstring
msgid "Dispatch a message event as if it were sent by a different user.\n\n"
"        Only reads the raw content of the message. Attachments, embeds etc. are\n"
"        ignored.\n"
"        "
msgstr "다른 사용자가 보낸 것처럼 메시지 이벤트를 디스패치합니다.\n\n"
"        메시지의 원시 내용만 읽습니다. 첨부, 임베드 등은\n"
"        가 무시됩니다.\n"
"        "

#: obsidion/core/events.py:20
#, docstring
msgid "Important bot events."
msgstr "중요한 봇 이벤트"

#: obsidion/core/events.py:106
msgid "I require the {permission} permission to execute that command."
msgstr "이 명령을 실행하려면 {permission} 권한이 필요합니다."

#: obsidion/core/events.py:127
msgid "This command is on cooldown. Try again in {delay}."
msgstr "이 명령은 냉각되었다. {delay}로 다시 시도해 보십시오."

#: obsidion/core/events.py:131
msgid "This command is on cooldown. Try again in 1 second."
msgstr "이 명령은 냉각되었다. 1초 후에 다시 시도해 보십시오."

#: obsidion/core/events.py:136
msgid "Too many people using this command. It can only be used {number} times concurrently."
msgstr "이 명령을 사용하는 사용자가 너무 많습니다. 동시에 {number} 번만 사용할 수 있습니다."

#: obsidion/core/events.py:141
msgid "Too many people using this command. It can only be used once concurrently."
msgstr "이 명령을 사용하는 사용자가 너무 많습니다. 이는 동시에 한 번만 사용할 수 있습니다."

#: obsidion/core/events.py:147
msgid "That command is still completing, it can only be used {number} times per {type} concurrently."
msgstr "해당 명령은 여전히 완료되었으며, {type} 번에는 {number} 번만 사용할 수 있습니다."

#: obsidion/core/events.py:152
msgid "That command is still completing, it can only be used once per {type} concurrently."
msgstr "해당 명령은 여전히 완료되었으며, 동시에 {type} 번에 한 번만 사용할 수 있습니다."

#: obsidion/core/events.py:158
msgid "Too many people using this command. It can only be used {number} times per {type} concurrently."
msgstr "이 명령을 사용하는 사용자가 너무 많습니다. {type} 번으로는 {number} 번만 사용할 수 있습니다."

#: obsidion/core/events.py:163
msgid "Too many people using this command. It can only be used once per {type} concurrently."
msgstr "이 명령을 사용하는 사용자가 너무 많습니다. {type} 에서 동시에 한 번만 사용할 수 있습니다."

